<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:ti="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
     xmlns:covapit="https://w3id.org/italia/onto/COV/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/1.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering"/>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.0 - 24 July 2018 - Change in the modelling of Tiponym Qualifier and change in the labelling of the classes and properties.</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia del profilo di italiano sugli indirizzi e i luoghi (Italian Core Location Vocabulary - Application Profile  - CLV-AP_IT)</rdfs:comment>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/ISTAT"/>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Address</dcat:keyword>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia del profilo di italiano sugli indirizzi e i luoghi (Italian Core Location Vocabulary - Application Profile  - CLV-AP_IT)</dct:description>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/ANNCSU"/>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia degli Indirizzi/Luoghi</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Location and Addresses</rdfs:comment>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/age"/>
        <admsapit:target>Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <dct:title xml:lang="en">Address(Location) Ontology</dct:title>
        <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/REGI"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Coordinata geografica</dcat:keyword>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Accesso esterno</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Location</dcat:keyword>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia degli Indirizzi/Luoghi</rdfs:label>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <admsapit:status>catalogued</admsapit:status>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Luogo</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Indirizzo</dcat:keyword>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Feature</dcat:keyword>
        <dct:modified xml:lang="it">2018-07-24</dct:modified>
        <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <admsapit:prefix>clvapit</admsapit:prefix>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Geometria</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Spatial Object</dcat:keyword>
        <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/0.8/"/>
        <admsapit:target>Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:acronym>CLV-AP_IT</admsapit:acronym>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CLVAPIT-JSON-LD"/>
        <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/CoreOntology"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/0.9/"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CLVAPIT-RDF-XML"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/CLVAPIT-RDF-TURTLE"/>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 1.0 - 24 Luglio 2018 - Cambiamento nella modellazione del DUG (eliminato vocabolario controllato) e gestine delle label per ciascuna classe e proprietà</owl:versionInfo>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/ISTAT"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Area di circolazione</dcat:keyword>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-08-07</dct:issued>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/CLV</admsapit:officialURI>
        <dct:description xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Location and Addresses</dct:description>
        <dcat:keyword xml:lang="en">Geometry</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Accesso interno</dcat:keyword>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <admsapit:status>published</admsapit:status>
        <dcat:keyword xml:lang="it">Numero Civico</dcat:keyword>
        <rdfs:label xml:lang="en">Address(Location) Ontology</rdfs:label>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    </owl:AnnotationProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>



    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/isAddressFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di collegare una cosa del dominio da modellare con l&apos;indirizzo attuale, corrente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to link a thing to a current address.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indirizzo attuale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has current address</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressArea -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressArea">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressArea"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per collegare l&apos;indirizzo a un&apos;area geografica o località che raggruppa diverse areee geografiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used in order to link the address to a geographical area or a locality that groups different addressable objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha area indirizzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha località</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has locality</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links an address to its components (street, city, province, number, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega l&apos;indirizzo alle sue componenti che lo formano (e.g., via, città, provincia, numero civico, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha componente indirizzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address component</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAdressinTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAdressinTime">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/isAddressInTimeFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links any thing of the modelled domain with the situation of an address that changes over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega una qualsiasi cosa del dominio modellato alla situazione utilizzata per esprimere il cambiamento di un indirizzo nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indirizzo nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address in time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCensusSection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCensusSection">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressArea"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CensusSection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links an address, a specific city or an address area to its census section.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un accesso esterno, una città o un area dell&apos;indirizzo a una sezione di censimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sezione di censimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has census section</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCity">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCity"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è usata per collegare l&apos;indirizzo  al comune dello stesso.  Esempio di comune: Roma, Bologna, Palermo, Milano, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the address to the city.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha città</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha comune</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has city</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has municipality</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCountry">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega i&apos;indirizzo allo stato,. Esempio: Italia, Francia, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the address to the country.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha paese</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has country</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectHigherRank -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectHigherRank">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasHigherRank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione componenti dell&apos;indirizzo con un nome, dove la prima è più specifica della seconda e non c&apos;è un altra componente con nome che è sia più generale della prima che più specifica della seconda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates two named address components, where the first is more specific then the second and there is no other named address component that is both more general than the first and more specific than the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello più alto diretto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has direct higher rank</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectLowerRank -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectLowerRank">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasLowerRank"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione componenti dell&apos;indirizzo con un nome, dove la prima è meno specifica della seconda e non esise un&apos;altra componente dell&apos;indirizzo con nome che è sia più specifica della prima che più generale della seconda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates two named address components, where the first is less specific then the second and there is no other named address component that is both more specific than the first and more general than the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello diretto più basso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has direct lower rank</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDistrict -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDistrict">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/District"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links an address to the district of the city</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega un indirizzo al municipio / quartiere tipicamente situato in una città</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha municipio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha quartiere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has district</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeographicalDistribution -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeographicalDistribution">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeographicalDistribution"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the componentsi city, province, region to a geographical distribution</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega le componenti città, provincia/città metropolitana, regione  a una ripartizione geografica</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ripartizione geografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has geographical distribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/isGeometryFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega una qualsiasi cosa del dominio a una geometria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links any thing of the domain to the geometry.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha geometria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has geometry</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometryType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometryType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeometryType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the Geometry to its Type (Polygon, Point, Line)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega la geometria al suo tipo (poligono, punto, linea).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo geometria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has geometry type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasHigherRank -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasHigherRank">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per mettere in relazione due componenti dell&apos;indirizzo che hanno un nome, dove la prima è più specifica della seconda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to  relate two named address component, where the first is more specific than the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello più alto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has higher rank</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasIdentifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un oggetto spaziale alla classe identificativo che rappresenta uno o più identificativi associabili a un oggetto spaziale. La proprietà è ereditata da tutte le sotto classi di oggetto spaziale. Esempi di identificativi sono il codice istat, l&apos;identificativo di un indirizzo secondo le specifiche inspire, il codice assegnato dal comune, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows one to specify an identifier for the spatial object. The property is inherited by all the subclasses of spatial object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha codice</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasInternalAccess -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasInternalAccess">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/refersToExternalAccess"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;refersToExternalAccess&quot; used to link the external access to the internal one.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;si rifierisce a accesso esterno&quot;. Consente di collegare l&apos;accesso esterno all&apos;accesso interno</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha accesso interno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has internal access</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasLowerRank -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasLowerRank">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà mette in relazione due componenti dell&apos;indirizzo con nomi, dove la prima è meno specifica della seconda.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates two named address components, where the first is less specific than the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello più basso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has lower rank</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasNumber -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà specializza la proprietà ha componente indirizzo per collegare l&apos;indirizzo al numero civico parte dello stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property specializes the property has address component in order to link the address with its part representing the street number (or housing number).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha numero civico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has street number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasPrimaryAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasPrimaryAddress">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è sotto proprietà di ha indirizzo ed è utilizzata per modellare lo specifico indirizzo primario di una cosa del dominio a cui è collegata (e.g., l&apos;indirizzo primario di un&apos;organizzazione, l&apos;indirizzo primario di una persona, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is sub-property of has address and it is used to model the specific primary address of a thing of the modelled domain to which it is linked (e.g., the primary address of an organization or a person).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indirizzo primario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has primary address</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasProvince -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasProvince">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;indirizzo alla Provincia. Esempio di Provincia: &quot;PA&quot;, &quot;BO&quot;, &quot;RM&quot;, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the address with the Province.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha provincia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has province</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRegion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRegion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un luogo/caratteristica con la Regione del paese. Regione; essa può essere  &quot;Lazio&quot;, &quot;Emilia Romagna&quot;, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the address with the Region of the country.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha regione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has region</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSOValidity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSOValidity">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una validità temporale a un oggetto spaziale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property associate a temporal validity to a spatial object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha validità dell&apos;oggetto spaziale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has spatial object validity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSpatialCoverage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to model the spatial coverage of a thing of the modelled domain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di esprimere la copertura spaziale di una cosa del dominio da modellare.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha copertura spaziale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha giurisdizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has spatial coverage</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasStreetToponym -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasStreetToponym">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/StreetToponym"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è usata per collegare l&apos;indirizzo al suo toponymo stradale (o odonimo)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to  to link an address to the street  toponym component of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha odonimo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha toponimo stradale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has street toponym</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/isAddressFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/isAddressFor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has address that links the address to a thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di ha indirizzo che collega l&apos;indirizzo a una cosa del dominio da modellare.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is address for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è indirizzo per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/isAddressInTimeFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/isAddressInTimeFor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links a thing to its address in time reification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega una cosa del dominio da modellare con la relazione n-aria indirizzo nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is address in time for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è indirizzo nel tempo per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/isGeometryFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/isGeometryFor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;hasGeometry&quot; that links a geometry to the related Thing of the domain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha geometria&quot; che lega una geometria a una cosa del dominio modellato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is geometry for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è geometria per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/isSpatialCoverageOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/isSpatialCoverageOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has feature that links a feature to a thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di ha caratteristica che collega una caratteristica a una cosa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is spatial coverage of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è copertura spaziale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è giurisdizione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/issuedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/issuedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un identificato all&apos;autorità che l&apos;ha rilasciato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an Identifier with the Authority that issued it</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo rilasciato da</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">identifier issued by</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/nextAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/nextAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di modellare una sequenza ordinata di indirizzi (che potrebbero essere relazionati l&apos;uno con l&apos;altro come conseguenza di un cambio nella denominaziona avvenuta nel tempo). Nel caso specifico di questa proprietà, essa rappresenta la situazione &apos;address in time&apos; successiva nella sequenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows one to model an ordered sequence of addresses (that may be related to each other as a consequence of a change occured over time). In this specific case the property represents the next &apos;address in time&apos; situation in the sequence.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo successivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">next address</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/prevAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/prevAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di modellare una sequenza ordinata di indirizzi (che potrebbero essere relazionati l&apos;uno con l&apos;altro come conseguenza di un cambio nella denominaziona avvenuta nel tempo). Nel caso specifico di questa proprietà, essa rappresenta la situazione &apos;address in time&apos; precedente nella sequenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows one to model an ordered sequence of addresses (that may be related to each other as a consequence of a change occured over time). In this specific case the property represents the previous &apos;address in time&apos; situation in the sequence.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo precedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">previous address</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/refersToExternalAccess -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/refersToExternalAccess">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il numero interno (accesso interno) all&apos;accesso esterno (indirizzo)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the internal access  to the external access (address)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">refers to external access</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">si riferisce ad accesso esterno</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/situatedWithin -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/situatedWithin">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is used to enable the model to express that the subtypes of address components in the dataset form a hierarchy e.g. like: a municipality within a province, which is in turn within a region, in turn within country.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà è utilizzata per abilitare il modello nell&apos;esprimere che una certa componente dell&apos;indirizzo nei dati forma una gerarchia. Esempio: un comune è situato in una provincia che è situata in una regione che è situata in uno stato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">situated within</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">situato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/withAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/withAddress">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that links the situation of an address that changes over time to the address itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega la sitauzione di un indirizzo che cambia nel tempo all&apos;indirizzo stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">con indirizzo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">with address</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/acronym -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/acronym">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La sigla automobilistica con cui viene indicata la provincia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The acronym of the province that is typically used over the Italian territory for the license plate.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">acronym province</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sigla automobilistica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sigla provincia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/provinces"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/alt -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/alt">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;altitudine, ovvero l&apos;altezza di un oggetto spaziale rispetto alla superficie del livello medio del mare.. E&apos;  proprietà associata alla geometria. Nel caso di geometria associata all&apos;indirizzo, la proprietà  rappresenta l&apos;altezza ortometrica dell’accesso esterno (civico) espressa nei sistemi di riferimento altimetrici nazionali ufficiali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents the altitude, i.e., the height of an object or point in relation to sea level or ground level. It is associated with the geometry.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">altitude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">altitudine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">quota</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/building -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/building">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero arabo assegnato all’edificio cui si accede alle scale o agli accessi interni, ove presente. Questa proprietà potrebbe essere utilizzata anche per identificare un numero di padiglione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">When available, it represents the arabic number assigned to the building accessed by the stairs or internal accesses.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">building</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">edificio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">palazzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/coordinate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/coordinate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le coordinate geografiche della Geometria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the geographical coordinate of the Geometry</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">coordinata geografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">geographical coordinate</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/coordinateSystem -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/coordinateSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to indicate the coordinate system or reference system (e.g., WGS84, ETRS89, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare il sistema di coordinate o sistema di riferimento (e.g., WGS84, ETRS89, ecc,.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">coordinate system of reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sistema di coordinate di riferimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/exponent -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/exponent">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Parte letterale del numero civico, ove presente o eventuale esponente attribuito al numero interno.  In quest&apos;ultimo caso, l’utilizzo va preventivamente concordato con l’Istat</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">When available, it represents the literal part of the number of the address. It can be used associated with both the external and internal number.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">esponente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">exponent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/flatNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/flatNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Valore del numero interno assegnato all’accesso interno secondo la successione naturale dei numeri;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Value of the internal number assigned to the internal access according to the natural sequence of numbers</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">flat number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">interno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero appartamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/floor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/floor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero del piano su cui è ubicato l’accesso interno, ove presente;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">When available, the property represents the floor number on which the internal access is located.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">floor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">piano</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/fullAddress -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/fullAddress">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;indirizzo completo scritto come una stringa. L&apos;uso di questa proprietà  aiuta a comprendere l&apos;indirizzo completo evitando possibili errori derivanti dal frazionamento dello stesso nelle sue rispettive componenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The complete address written as a string, with or without formatting. The use of this property allows one not to incur in any misunderstandings that might arise through the breaking up of an address into its component parts.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">full address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo completo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasRankOrder"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/identifierType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/identifierType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà consente di modellare il tipo di identificativo. Per esempio esistono diversi tipi di codici: il codice ISTAT o il codice del comune o l&apos;identificativo INSPIRE.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property allows one to specifies the type of identifier. For instance there can be the identifier assigned by the Italian Insttute of Statistics or the identifier assigned by the Municipalities.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">identifier type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo identificativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/lat -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/lat">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/coordinate"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di specificare la latitudine. E&apos; associata alla geometria. Nel caso dell&apos;ANNCSU è espressa nel Sistema di riferimento geodetico nazionale, costituito dalla realizzazione ETRF2000 – all’epoca 2008.0 – del Sistema di riferimento geodetico Europeo ETRS89</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the latitude. It is associated with the Geometry.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">latitude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">latitudine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/long -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/long">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/coordinate"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la longitudine ed è associata alla geometria. Nell&apos;ambito dell&apos;ANNCSU la longitudine dell&apos;accesso è espressa nel Sistema di riferimento geodetico nazionale, costituito dalla realizzazione ETRF2000 – all’epoca 2008.0 – del Sistema di riferimento geodetico Europeo ETRS89</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows one to specify the longitude. It is associated with the Geometry</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">longitude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">longitudine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/metric -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/metric">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Valore del numero civico assegnato all’accesso esterno espresso in metri, utilizzato in caso di adozione del sistema metrico anziché della successione naturale dei numeri</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">metric</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore metrico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/officialStreetName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/officialStreetName">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/StreetToponym"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that identifies in the street toponym the official street name</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che identifica la parte di toponimo stradale chiamata DUF - Denominazione Urbanistica uFficiale</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">DUF (Denominazione Urbanistica uFficiale)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome della strada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">official street number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/peculiarity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/peculiarity">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Valore utilizzato in presenza di uno specifico metodo di classificazione della numerazione civica, validata dall’Istat (es. ROSSO e NERO); Potrebbe forse essere utilizzato anche per indicare A, B , bis che si riferiscono ai numeri civici di accesso esterno.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">peculiarity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specificità</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/postCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/postCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il CAP in un indirizzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the value of the zip code in an address.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">CAP</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codice Avviamento Postale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">post code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/serialization -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/serialization">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà indica la serializzazione della geometria (gml, KML, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the serialization of the geometry object (e.g., kml, gml, etc.),</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">serialization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">serializzazione della geometria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/staircase -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/staircase">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Parte letterale dell&apos;accesso interno (numero interno) assegnata alla scala, ove presente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">When available, the property represents the literal part of the internal number of the address that is assigned to the staircase.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">scala</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">staircase</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/streetNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/streetNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Valore del numero civico assegnato all’accesso esterno secondo la successione naturale dei numeri;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Value of the street number that is assigned to the external access according to the natural sequence of numbers</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">street number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore civico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/toponymQualifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/toponymQualifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/StreetToponym"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per specificare il DUG (Denominazione Urbanistica Generica) o qualificatore di toponimo (e.g., via, vicolo, viale, piazza, ecc.) dell&apos;odonimo/toponimo</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent the Italian DUG (Denominazione Urbanistica Generica) or toponym qualifier (e.g., via, viale, piazza, ecc.) of the street toponym</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">denominazione urbanistica generica (DUG)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">qualificatore del toponimo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">toponym qualifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/yard -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/yard">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">If available, the property represents the romanic number assigned to each private space (yard and similar) to which access buildings or other internal accesses,</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero romano assegnato a ciascun spazio privato (cortile, corte e simili) cui si accede agli edifici o agli accessi interni, ove presente;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">cortile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">yard</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/modified -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/modified"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/description"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/cities"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/provinces"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/regions"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/foreign-countries"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/italy"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/cities"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/provinces"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/regions"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/foreign-countries"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/italy"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/cities"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/provinces"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/regions"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/foreign-countries"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/italy"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/cities"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/provinces"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/regions"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/foreign-countries"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>
    <owl:Axiom>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>
        <owl:annotatedTarget rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/italy"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Axiom>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>



    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasInternalAccess"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/isAddressFor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasNumber"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasStreetToponym"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/StreetToponym"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAdressinTime"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasCensusSection"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CensusSection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/fullAddress"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/postCode"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CensusSection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un oggetto spaziale indirizzabile o una rappresentazione indirizzabile. In particolare, nel contesto italiano, essa rappresenta l’accesso esterno da un’area di circolazione a una unità ecografica semplice (abitazioni, uffici, locali in cui sono ubicate attività economiche, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an  &quot;addressable object&quot; or &quot;addressable representation&quot;. In most situations the addressable objects are current, real world objects. In the Italian context it represents the external access from a circulation area to a simple unit such as dwellings, offices, premises where economic activities are located, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Accesso Esterno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indirizzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/Address"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://www.w3.org/ns/locn#Address"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressArea -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An address component which represents the name of a geographic area or a locality that groups a number of addressable objects for addressing purposes, without being an administrative unit.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">E&apos; una componente dell&apos;indirizzo che rappresenta il nome di un&apos;area geografica o di una località che raggruppa un numero di oggetti indirizzatibili, per scopi di indirizzamento, senza necessariamente essere un&apos;unità amministrativa territoriale. Nell&apos;ambito dell&apos;anagrafe nazionale numeri civici e strade urbane (ANNCSU) la classe può essere usata per rappresentare la LOCALITA’: una porzione più o meno vasta di territorio comunale, sulla quale insistono una o più aree di circolazione (presente se fornita dal Comune).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Address Area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area dell&apos;Indirizzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AddressAreaName"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/situatedWithin"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CensusSection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è una classe astratta utilizzata per identificare i diversi elementi che compongono un indirizzo come un Paese, una regione, un toponimo stradale, un municipio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is an abstract class meant to identify the different alements that compose an address such as Country also known as AdminitrativeLevelUnit 1, Region also known as AdministrativeLevelUnit2, Street, Municipality</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Address Component</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Componente Indirizzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AddressComponent"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/nextAddress"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/prevAddress"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/withAddress"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la situazione di un indirizzo che cambia nel tempo. E&apos; una relazione ennaria tra l&apos;indirizzo, l&apos;intervallo il tempo e un oggetto che è associato all&apos;indirizzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a situation of an address that changes over time. It is an n-ary relatioship between the address, time interval and the thing connected with the address.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Address in Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indirizzo nel Tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Abstract class used to for modelling reason in order to identify all those administrative unit components of the address.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe astratta a supporto della modellazione usata per identificare tutte le unità amministrative che compongono l&apos;indirizzo (comune, regione, provincia, stato, municipio)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Administrative Unit Component</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Componente Unità Amministrativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AdminUnitName"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/CensusSection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CensusSection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Portion of territory where the national institute of statistics carries out census activities The average number of inhabitants is approximately 170 people.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Porzione di territorio su cui sono effettuate le rilevazioni dell&apos;Istat in occasione dei censimenti. La popolazione media è di circa 170 individui</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Census Section</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sezione di Censimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/City -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectLowerRank"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/District"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasHigherRank"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectHigherRank"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la città (Comune)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the city</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Città</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">City</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Comune</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</hasRankOrder>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/cities"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/CivicNumbering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/streetNumber"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/exponent"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/metric"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/peculiarity"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il numero civico dell&apos;indirizzo che individua l&apos; ACCESSO ESTERNO, cioè quello che dall’area di circolazione immette, direttamente o indirettamente, alle unità ecografiche semplici ossia abitazioni, esercizi commerciali, uffici e simili.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the civic number, the number of the street. They are the numbers that identify external accesses.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Civic Numbering</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Number of the Street</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Numerazione Civica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Numero Civico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/AddressLocator"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectLowerRank"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasLowerRank"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/District"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo Stato. Esempio: &quot;Italia - Italy&quot; oppure &quot;United Kingdom&quot;, ecc. E&apos; l&apos;unità amministrativa più alta nella gerarchia di contenimento territoriale dell&apos;indirizzo. Nel Core Location Vocabulary del programma ISA2 essa è modellata con la proprietà dell&apos;indirizzo nominata adminUnit1</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the  uppermost administrative unit for the address, almost always a country. &quot;United Kingdom&quot;, &quot;Italy&quot;, etc. In the Core Location Vocabulary this is modelled as adminUnit1.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Country</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</hasRankOrder>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/foreign-countries"/>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/countries/italy"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/District -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/District">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectHigherRank"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasHigherRank"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un minicipio/quartiere del comune</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a district of a city</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">District</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Municipio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Quartiere</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</hasRankOrder>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasSOValidity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/modified"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:onDataRange>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe è utilizzata per rappresentare un&apos;entittà geografica o localizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class is used to represent any geographical entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feature (Location)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Luogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://https://www.w3.org/ns/locn#Location"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology#Feature"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeographicalDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeographicalDistribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la ripartizione geografica del territorio italiano. Essa di solito assume i seguenti valori predefiniti: Nord, Sud, Centro, Isole, Nord-est, Nord-ovest.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the geographical distribution of the Italian territory. It usually assumes the following predefined values: North, South, Middle, Island, Northeast, Northwest</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geographical Distribution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ripartizione Geografica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometryType"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeometryType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/lat"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/long"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/alt"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/coordinate"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/coordinateSystem"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/serialization"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la geometria associabile a un&apos;entità spaziale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the geometry of a spatial entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Geometria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geometry</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://www.w3.org/ns/locn#Geometry"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeometryType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeometryType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta il tipo di geometria. Attualmente, la classe asusme questi valori: poligono, linea, punto, riquadro.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the type of geometry. At the time being the class assume the following values: Polygon, Point, Box, Line.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geometry Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo Geometria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/issuedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/identifierType"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un identificativo e tutte le sue informazioni associate (l&apos;identificativo stesso, il tipo di identificativo, l&apos;autorità che l&apos;ha rilasciato).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the Identifier and all the information associated with it (the identifier itself, the type, the authority that issued it).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codice</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Identifier (Code)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology#Code"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/InternalAccess">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/refersToExternalAccess"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/staircase"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/flatNumber"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/building"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/exponent"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/floor"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/yard"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i numeri interni, relativi alll&apos;accesso interno associato all&apos;accesso esterno. Gli accessi interni sono quelli che da spazi privati o da scale immettono direttamente alle unità ecografiche semplici ossia abitazioni, esercizi commerciali, uffici e simili.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the internal access that refers to the external access . The internal access consists of a set of informaton related to the Internal accesses (e.g., building, flat number) to private spaces or staircase that allow one to access to private residential units.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Accesso Interno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Internal Access</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectLowerRank"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasLowerRank"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/District"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectHigherRank"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasHigherRank"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/acronym"/>
                <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la componente Provincia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the Province.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Città Metropolitana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Province</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Provincia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</hasRankOrder>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/provinces"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Region">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectLowerRank"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasLowerRank"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/City"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/District"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Province"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasDirectHigherRank"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Country"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la componente Regione dell&apos;Indirizzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the Region of the Address.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Region</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Regione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <hasRankOrder rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</hasRankOrder>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/territorial-classifications/regions"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/SpatialObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Identifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Qualsiasi cosa che può avere una rappresentazione spaziale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents everything that can have a spatial representation.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto Spaziale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Spatial Object</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://www.opengis.net/ont/geosparql#SpatialObject"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/StreetToponym -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/StreetToponym">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/AddressComponent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/officialStreetName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/toponymQualifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il toponimo stradale. Esso consiste nel nome dalla strada o denominazione urbanistica ufficiale - DUF (rappresentato attraverso la proprietà nome della strada) e della denominazione urbanistica generica (DUG) o qualitficatore del toponimo (e.g., via, viale, piazza, ecc.). La parte DUF  può  comprendere  l’eventuale  complemento  alla  specie  (preposizioni  non  strettamente  legate  alla denominazione del toponimo come dei, di, delle, la,
il, eccetera) e gli eventual complementi alla denominazione (esempio i titoli onorifici per i nomi propri)
Esempi:
1) Via San Donato: Via (DUG o qualificatore del toponimo), San Donato (DUF - o nome della strada)
2) Via dei tulipani: Via (DUG), dei Tulipani (DUF)
3) Via A GENERALE CARLO ALBERTO DALLA CHIESA: Via (DUG) Generale Carlo Alberto Dalla Chiesa (DUF)

Nel complesso questa componente spaziale dell&apos;indirizzo può essere vista come il nome dell&apos;area di circolazione ovvero il nome dell&apos;area che individua ogni spazio del suolo pubblico, o aperto al pubblico, destinato alla viabilità.

DUF e DUG sono due proprietà obbligatorie per la classe ed è possibile specificare un valore delle stesse valido per ciascuna lingua. L&apos;odonimo infatti può essere registrato in lingue differenti, secondo quanto previsto dalle norme in materia di bilinguismo e sull’uso delle lingue delle minoranze linguistiche riconosciute.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the street toponym. It consists of a name (property name) and a Toponym qualifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nome dell&apos; Area di Circolazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Odonimo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Street Toponym</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Toponimo Stradale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/featureconcept/ThoroughfareName"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/COV/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Event -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Location -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/ISTAT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/ISTAT">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>ISTAT</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto Nazionale di Statistica - ISTAT</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian National Institute of Statistics - ISTAT</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/age -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/age">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>age</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia dell&apos;Entrate</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Tax Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l&apos;Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CLVAPIT-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CLVAPIT-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia dei Luoghi e degli Indirizzi</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Location and Address ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia CLV-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of CLV-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CLV/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CLV/latest/CLV-AP_IT.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CLVAPIT-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CLVAPIT-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia dei luoghi e degli indirizzi</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the location and address ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia CLV-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of CLV-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CLV/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CLV/latest/CLV-AP_IT.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/CLVAPIT-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/CLVAPIT-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia dei luoghi e degli indirizzi</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the location and address ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia CLV-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of CLV-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CLV/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/CLV/latest/CLV-AP_IT.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>TD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <l0:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</l0:name>
        <l0:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</l0:name>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/ANNCSU -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/ANNCSU">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">ANNCSU - Anagrafe Nazionale dei Numeri Civici e delle Strade Urbane</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Box -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Box">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeometryType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Box</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Riquadro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Island -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Island"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Line -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Line">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeometryType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Line</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Linea</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Middle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Middle"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/North -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/North"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Northeast -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Northeast"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Northwest -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Northwest"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Point -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Point">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeometryType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Punto</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Polygon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Polygon">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/GeometryType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Poligono</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polygon</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/South -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/South"/>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->
