<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
   xmlns:clvapit="http://dati.gov.it/onto/clvapit#"
   xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
   xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
   xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
   xmlns:xkos="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/BE_JSON_LD">
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON_LD del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione degli eventi di business (eventi della vita di un'impresa) usati nel catalogo nazionale per i servizi pubblici</dct:description>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dct:title xml:lang="en">JSON_LD distribution business events</dct:title>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON_LD of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the business events used in the Italian national catalogue of public services</dct:description>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON_LD eventi di business</dct:title>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/ClassificazioniPerServiziPubblici/LifeBusinessEvent/BE_ITA.jsonld"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
    <dct:license rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/ClassificazioniPerServiziPubblici/LifeBusinessEvent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/9">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:notation>9</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Notifiche autorità</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>9</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Reporting and notifying authorities</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alle notifiche alle autorità di diversi tipi di attività, ad esempio informazioni ambientali, relazioni annuali, procedure contabili, registrazioni di invenzioni, brevetti, ecc.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to notifying authorities about different type of activities, for instance environmental information, annual reports, accounting procedures, registration of inventions, patents, trademarks, copyrights, etc.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/5">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Starting/Registering a branch</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to starting of a new branch of a company.</skos:definition>
    <skos:notation>5</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avvio/registrazione filiale</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>5</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi all'avvio di una nuova filiale di un'impresa.</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/14">
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services that relate to declaration of bankruptcy of a company.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Bancarotta</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>14</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:notation>14</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bankruptcy</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alla dichiarazione di stato di bancarotta per un'impresa</skos:definition>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/11">
    <skos:notation>11</skos:notation>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Chiusura filiale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Closing a branch</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alla chiusura di una filiale di un'impresa.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to the closing of a branch of a company.</skos:definition>
    <dct:identifier>11</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/1">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa racchiude nello specifico servizi pubblici relativi all'avvio di un'azienda</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Starting a company</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avvio impresa</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>1</dct:identifier>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>1</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to the starting of a company</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/conformsTo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/13">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <dct:identifier>13</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alla vendita di un'impresa</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Vendita impresa</skos:prefLabel>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>13</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Selling company</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to the selling of a company…</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/BE_RDF_XML">
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML eventi di business</dct:title>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/ClassificazioniPerServiziPubblici/LifeBusinessEvent"/>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution business events</dct:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/ClassificazioniPerServiziPubblici/LifeBusinessEvent/BE_ITA.rdf"/>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione degli eventi di business (eventi della vita di un'impresa) usati nel catalogo nazionale per i servizi pubblici</dct:description>
    <dct:license rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40"/>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the business events used in the Italian national catalogue of public services</dct:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    <adms:representationTechnique rdf:resource="http://purl.org/adms/representationtechnique/SKOS"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/BE_RDF_XML"/>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/100169"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#SemanticAsset"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
    <owl:versionInfo>0.1</owl:versionInfo>
    <dcat:keyword xml:lang="it">servizio pubblico</dcat:keyword>
    <dcat:contactPoint rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID"/>
    <dct:description xml:lang="it">Vocabolario controllato della classificazione degli eventi di business (eventi della vita di un'impresa) utilizzato nel catalogo nazionale dei servizi pubblici</dct:description>
    <dcat:keyword xml:lang="en">business event</dcat:keyword>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/BE_RDF_Turtle"/>
    <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-02-12</dct:modified>
    <dct:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/CodeList"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Classification of the business events for the Italian catalogue of public services</rdfs:comment>
    <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/BE_XLSX"/>
    <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
    <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
    <dcat:distribution rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/BE_JSON_LD"/>
    <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Evento di business (evento della vita di un'impresa)</rdfs:label>
    <dct:conformsTo rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS"/>
    <xkos:numberOfLevels>1</xkos:numberOfLevels>
    <dct:identifier>agid:D.9</dct:identifier>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/246146"/>
    <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"/>
    <dcat:keyword xml:lang="en">public service</dcat:keyword>
    <dct:title xml:lang="en">Business Events</dct:title>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Classificazione degli eventi business per il catalogo italiano dei servizi pubblici</rdfs:comment>
    <dct:subject rdf:resource="http://eurovoc.europa.eu/246051"/>
    <dct:description xml:lang="en">Controlled Vocabulary on the classification of the business events for the Italian catalogue of public services</dct:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <dcat:keyword xml:lang="it">evento della vita</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">evento</dcat:keyword>
    <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-20</dct:issued>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Business Event</rdfs:label>
    <dcat:keyword xml:lang="en">life event</dcat:keyword>
    <dcat:keyword xml:lang="it">evento di business</dcat:keyword>
    <dct:title xml:lang="it">Eventi di business (evento della vita di un'impresa)</dct:title>
    <dcat:keyword xml:lang="en">event</dcat:keyword>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/voc_AgID">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
    <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/BE_XLSX">
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/ClassificazioniPerServiziPubblici/LifeBusinessEvent/LE_BE_ITA.xlsx"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione XLSX del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione degli eventi di business (eventi della vita di un'impresa) usati nel catalogo nazionale per i servizi pubblici</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XLSX"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/ClassificazioniPerServiziPubblici/LifeBusinessEvent"/>
    <dct:title xml:lang="en">XLSX distribution business events</dct:title>
    <dct:license rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione XLSX eventi di business</dct:title>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in XLSX of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the business events used in the Italian national catalogue of public services</dct:description>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/3">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Applying for licenses, permits and certificates</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Richiesta licenze/permessi/certificati</skos:prefLabel>
    <dct:identifier>3</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alle richieste di licenze, permessi, certificati o altri documenti ufficiali necessari prima di iniziare un'attività di business.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>3</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to the request of a licence, permit, certificate or other official document that have to be acquired before starting to execute a certain business activity.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/15">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Partecipazione ad appalti pubblici nazionali e trasfrontalieri</skos:prefLabel>
    <skos:notation>15</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Participating in public procurement (national and cross-border)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to participating in a public tender (national and cross-border), or directly selling services/products to public administrations.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alla partecipazione in appalti pubblici (nazionali e transfrontalieri) o alla vendita diretta di servizi/prodotti a pubbliche amministrazioni.</skos:definition>
    <dct:identifier>15</dct:identifier>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/2">
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa racchiude nello specifico servizi pubblici relativi all'avvio di una nuova attività di business per singoli professionisti.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:notation>2</skos:notation>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to the starting of a new business activity for single professionals </skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Starting a new activity </skos:prefLabel>
    <dct:identifier>2</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Avvio nuova attività professionale</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#contactPoint">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#theme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/4">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Registering a cross-border business</skos:prefLabel>
    <skos:notation>4</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Registrazione impresa transfrontaliera</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <dct:identifier>4</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services that result in starting an international operations.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alla registrazione di un'impresa all'estero.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
    <dct:identifier>agid</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l'Italia Digitale</foaf:name>
    <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/8">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Paying taxes (VAT and customs)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Pagamento tasse, iva e dogane</skos:prefLabel>
    <skos:notation>8</skos:notation>
    <dct:identifier>8</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alla dichiarazione del profitto di un'impresa e quindi relativi al pagamento delle relative tasse (incluse iva e dogane).</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to declaring the profit of a company (and thus paying taxes, including VAT and customs). </skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Standard/SKOS">
    <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Standard"/>
    <dct:title>Simple Knowledge Organization System - SKOS</dct:title>
    <dct:identifier>SKOS</dct:identifier>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard"/>
    <dct:description>The Simple Knowledge Organization System (SKOS) is a common data model for sharing and linking knowledge organization systems via the Web</dct:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#keyword">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/7">
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <dct:identifier>7</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Staffing</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to the recruiting and management of employees of a company. </skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi al reclutamento e alla gestione del personale di un'impresa.</skos:definition>
    <skos:notation>7</skos:notation>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Gestione personale</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/BE_RDF_Turtle">
    <dcat:downloadURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/blob/master/VocabolariControllati/ClassificazioniPerServiziPubblici/LifeBusinessEvent/BE_ITA.ttl"/>
    <dct:license rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/License/A21_CCBY40"/>
    <dcat:accessURL rdf:resource="https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/VocabolariControllati/ClassificazioniPerServiziPubblici/LifeBusinessEvent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle del dataset Linked Open Data del vocabolario controllato sulla classificazione degli eventi di business (eventi della vita di un'impresa) usati nel catalogo nazionale per i servizi pubblici</dct:description>
    <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/Turtle of the Linked Open Dataset of the controlled vocabulary related to the business events used in the Italian national catalogue of public services</dct:description>
    <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
    <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle eventi di business</dct:title>
    <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution bisiness events</dct:title>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/10">
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Chiusura impresa e attività professionale</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alla chiusura di un'impresa o di una attività professionale svolta da singoli professionisti.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services that relate to the closing, deregistration, discontinuation, of a company or business activity carried out by a single professional.</skos:definition>
    <dct:identifier>10</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Closing a company/a professional activity</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:notation>10</skos:notation>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/accrualPeriodicity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/6">
    <dct:identifier>6</dct:identifier>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to different types of funding, grants, loans, subsidies that help to finance the business.</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alla concessione di diversi tipi di finanziamento per un'impresa.</skos:definition>
    <skos:notation>6</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Financing a company</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Finanziamento impresa</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#numberOfLevels">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Standard">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rightsHolder">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE/12">
    <clvapit:hasRankOrder>1</clvapit:hasRankOrder>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Restructuring company</skos:prefLabel>
    <skos:notation>12</skos:notation>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="it">Questo evento della vita di un'impresa raggruppa servizi pubblici relativi alla riorganizzazione, fusione, acquisizione e qualsiasi cambiamento dello stato legale di un'impresa.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/controlledvocabulary/BE"/>
    <dct:identifier>12</dct:identifier>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Ristrutturazione impresa</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="en">This business event groups public services related to the reorganisation, merger, acquisition, any change on the legal status of the business.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/dcat#distribution">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#representationTechnique">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Standard">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/identifier">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.gov.it/onto/clvapit#hasRankOrder">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Property"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
