<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY dct "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY prov "http://www.w3.org/ns/prov#" >
    <!ENTITY dcat "http://www.w3.org/ns/dcat#" >
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY ns1 "https://w3id.org/italia/onto/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY vcard "http://www.w3.org/2006/vcard/ns#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="&ns1;ADMS/"
     xml:base="&ns1;ADMS/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:ns1="https://w3id.org/italia/onto/"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="&ns1;ADMS">
        <rdfs:label xml:lang="en">ADMS_AP-IT: (Semantic) Asset Description Metadata Schema - Italian application profile</rdfs:label>
        <dct:issued rdf:datatype="&xsd;date">2018-02-26</dct:issued>
        <dct:modified rdf:datatype="&xsd;date">2018-03-23</dct:modified>
        <officialURI rdf:datatype="&xsd;anyURI">https://w3id.org/italia/onto/ADMS</officialURI>
        <dct:title xml:lang="en">ADMS_AP-IT: (Semantic) Asset Description Metadata Schema - Italian application profile</dct:title>
        <dct:description xml:lang="en">This is the ontology used to specify the metadata for the ontologies; it is mainly based on the DCAT-AP_IT ontology</dct:description>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia di metadatazione delle ontologie, basata, nelle sue classi principali, sul profilo di metadatazione nazionale DCAT-AP_IT. Essa tuttavia aggiungere ulteriori elementi di metadatazione tipici di asset semantici quali le ontologie.</dct:description>
        <dct:identifier>agid:O.1</dct:identifier>
        <dct:title xml:lang="it">ADMS_AP-IT: (Semantic) Asset Description Metadata Schema - profilo applicativo italiano</dct:title>
        <dcat:keyword xml:lang="it">asset semantici</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">metadati</dcat:keyword>
        <dcat:keyword xml:lang="it">ontologie</dcat:keyword>
        <owl:versionInfo>versione 0.1</owl:versionInfo>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/onto_AgID"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://omv.ontoware.org/2005/05/ontology"/>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/UfficioProtocolloAOO/un_lsrm-D-010"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.isibang.ac.in/ns/mod"/>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms"/>
        <owl:imports rdf:resource="&ns1;SM"/>
        <owl:imports rdf:resource="&ns1;l0"/>
        <owl:versionIRI rdf:resource="&ns1;ADMS/0.1/"/>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;description"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;format"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;identifier"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;license"/>



    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dct;title"/>



    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo -->

    <rdf:Description rdf:about="&owl;versionInfo">
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </rdf:Description>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&vcard;fn"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&vcard;hasEmail"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dcat;accessURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dcat;downloadURL"/>



    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&prov;wasInfluencedBy"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&foaf;name"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0name -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&ns1;l0name"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;date"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/SM/hasImage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/SM/hasImage">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;SM/"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/backwardCompatibleWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/backwardCompatibleWith">
        <rdfs:label xml:lang="en">backward compatible with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è compatibile con la precedente versione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link the semantic asset to another one, with which it is backward compatible.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega un asset semantico con un asset precedente con cui è compatibile.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/bibliographicCitation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/bibliographicCitation">
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliographic citation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">citazione bibliografican</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link the semantic asset to a bibliographic reference for the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collega un asset semantico con un riferimento bibliografico relativo alla risorsa..</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/Work"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/contains -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/contains">
        <rdfs:label xml:lang="en">contains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">contiene</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the asset repository and the semantic assets registered in it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra il registro degli asset e gli asset semantici registrati al suo interno.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetRepository"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/isContainedIn"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/criteriaOfEvaluationFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/criteriaOfEvaluationFor">
        <rdfs:label xml:lang="en">criteria of evaluation for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">usati come criteri per valutare</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the evaluation criteria(s)/aspect(s) considered to judge the quality of a semantic asset and an evaluation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamneto tra i criteri di valutazione considerati per giudicare la qualità di un asset semantico e la valutazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetEvaluation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/evaluationBasedOnCriteria"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/definedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/definedIn">
        <rdfs:label xml:lang="en">defined in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è definito in</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a semantic term and the semantic asset that defines it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra un termine semantico e l&apos;asset semantico che lo definisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/defines"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/defines -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/defines">
        <rdfs:label xml:lang="en">defines</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">definisce</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a semantic asset and the semantic term that it defines.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra un asset semantico e il termine semantico definito da questo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/depiction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/depiction">
        <rdfs:label xml:lang="en">depiction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è rappresentato da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a semantic asset and it depiction (e.g an UML diagram).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra un assset semantico e la sua rappresentazione (come un diagramma UML).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/Representation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/depicts"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/depicts -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/depicts">
        <rdfs:label xml:lang="en">depicts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rappresenta</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a depiction of a semantic asset (e.g. a UML diagram) and the semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra la rappresentazione di un asset semantico (come un diagramma UML) e l&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/Representation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/endorsedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/endorsedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">endorsed By</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è approvato da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The parties that have expressed support or approval to this ontology.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Gli agenti che hanno supportato o approvato l&apos;ontologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/endorses"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/endorses -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/endorses">
        <rdfs:label xml:lang="en">endorses</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">approva</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The parties that have expressed support or approval to this ontology.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Gli agenti che hanno supportato o approvato l&apos;ontologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/evaluatedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/evaluatedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">evaluated by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valutazione proposta da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An agent that have participated in an evaluation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un agente che ha partecipato alla valutazione dell&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetEvaluation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/evaluates"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/evaluates -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/evaluates">
        <rdfs:label xml:lang="en">evaluates</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valuta</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An agent that have participated in an evaluation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un agente che ha partecipato alla valutazione dell&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetEvaluation"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/evaluationBasedOnCriteria -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/evaluationBasedOnCriteria">
        <rdfs:label xml:lang="en">evaluation based on criteria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">basata sui criteri di valutazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between an evaluation and the evaluation criteria(s)/aspect(s) considered to judge the quality of a semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra la valutazione e i criteri di valutazione considerati per giudicare la qualità di un asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetEvaluation"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/evaluationMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/evaluationMethod">
        <rdfs:label xml:lang="en">evaluation method</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valutazione con metodo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between an evaluation of an asset and the method followed to do it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra la valutazione di un asset e il metodo usato per farla.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationMethod"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetEvaluation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/evaluationMethodFor"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/evaluationMethodFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/evaluationMethodFor">
        <rdfs:label xml:lang="en">evaluation method for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">produce valutazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the method followed to do an evaluation and the evaluation of an asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra il metodo usato per fare una valutazione e la valutazione di un asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationMethod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetEvaluation"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/evaluationReferredTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/evaluationReferredTo">
        <rdfs:label xml:lang="en">evaluation referred to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valutazione riferita a</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the evaluation and the semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra la valutazione e l&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetEvaluation"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/hasEvaluation"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/extends -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/extends">
        <rdfs:label xml:lang="en">extends</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">estende</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary extends the expressivity of the object vocabulary by declaring subsumption relationships, using object vocabulary class as domain or range of a subject vocabulary property, defining local restrictions etc ...</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica che l&apos;asset semantico soggetto estende l&apos;espressività di un asset semantico oggetto attraverso dichiarazioni di relazioni di sussunzione, usando le classi dell&apos;altro l&apos;asset semantico come domain o range delle proprie proprietà, definendo restrizioni locali ecc..</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/isExtendedBy"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/fundedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/fundedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">funded by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è finanziato da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a semantic asset and the agent who funds it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra un asset semantico e l&apos;agente lo finanzia.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/funds"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/funds -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/funds">
        <rdfs:label xml:lang="en">funds</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">finanzia</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the agent who funds the asset and the semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra l&apos;agente che finanzia l&apos;asset e l&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasContributor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hasContributor">
        <rdfs:label xml:lang="en">has contributor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collaboratore</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a semantic asset and the responsible for making contributions to the asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra l&apos;asset semantico e l&apos;agente responsabile per aver dato un contributo alla risorsa.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/isContributorIn"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasEvaluation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hasEvaluation">
        <rdfs:label xml:lang="en">has evaluation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valutazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a semantic asset and his evaluation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra l&apos;asset semantico e la sua valutazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetEvaluation"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasFormalityLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hasFormalityLevel">
        <rdfs:label xml:lang="en">has formality level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di formalità</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between semantic asset and its level of formality.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra l&apos;asset semantico e il suo livello di formalità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/FormalityLevel"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/isFormalityLevelOf"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasInteroperabilityLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hasInteroperabilityLevel">
        <rdfs:label xml:lang="en">interoperability level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha livello di interoperabilità</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a semantic asset and the interoperability level.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra un asset semantico e il suo livello di interoperabilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/InteroperabilityLevel"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/isInteroperabilityLevelOf"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasKeyClass -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hasKeyClass">
        <rdfs:label xml:lang="en">has key class</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha classe chiave</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Classe rappresentativa nell&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Representative classes in the semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&owl;Thing"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasOntologyLanguage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hasOntologyLanguage">
        <rdfs:label xml:lang="en">has language</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha linguaggio</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the semantic asset and the language in which it is implemented.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra l&apos;asset semantico e il linguaggio con cui l&apos;asset è implementato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyLanguage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/isOntologyLanguageOf"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasRootClass -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hasRootClass">
        <rdfs:label xml:lang="en">has root class</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha classe radice</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fornisce la classe radice di un asset semantico. E&apos; popolata automaticamente prendendo le sottoclassi dirette della classe owl:Thing.
Può essere impostata manualmente considerando la classe a partire dalla quale è più agevole leggere lo schema dell&apos;ontologia
Se l&apos;ontologia è anche definita come skos:Concept, allora questa proprietà vierne considerata equivalente a skos:hasTopConcept.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is to provide the root class(es) of a semantic asset. This is automatically populated by taking the direct subclasses of owl:Thing.
It can be set manually considering the class from which it is easier to read the ontology
If the ontology is also defined as a unique skos:ConceptScheme, then this property should become equivalent of skos:hasTopConcept.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&owl;Thing"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasSemanticAssetDistribution -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hasSemanticAssetDistribution">
        <rdfs:label xml:lang="en">has distribution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha distribuzione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between Senantic Asset and its distribution.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra l&apos;Asset Semantico e la sua distribuzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/isSemanticAssetDistributionOf"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hasTask -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hasTask">
        <rdfs:label xml:lang="en">has task</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha scenario di applicazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a Semantic Asset and its task.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra un asset semantico e il suo scenario di applicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/isSemanticTaskOF"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/includes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/includes">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;SymmetricProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">include</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between two semantic assets, where the first includes either physically or logically the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra due asset semantici, di cui uno include fisicamente o logicamente l&apos;altro.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/isIncluded"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/incompatibleWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/incompatibleWith">
        <rdfs:label xml:lang="en">incompatible with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">incompatibile con</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This indicates that the containing ontology is a later version of the referenced ontology, but is not backward compatible with it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica che l&apos;asset è una versione successiva di un&apos;altro asset, ma che non è compatibile con quest&apos;ultimo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isContainedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isContainedIn">
        <rdfs:label xml:lang="en">is contained in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contenuto in</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamneto tra l&apos;assert semantico e il registro degli asset semantici che lo contiene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Link between the semantic asset and the asset repository that contains it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetRepository"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isContributorIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isContributorIn">
        <rdfs:label xml:lang="en">is contributor in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collaboratore in</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the responsible for making contributions to the asset and the semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra l&apos;agente responsabile per aver dato un contributo all&apos;asset e l&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isExtendedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isExtendedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">is extended by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è esteso da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary extends the expressivity of the object vocabulary by declaring subsumption relationships, using object vocabulary class as domain or range of a subject vocabulary property, defining local restrictions etc ...</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica che l&apos;asset semantico soggetto estende l&apos;espressività di un asset semantico oggetto attraverso dichiarazioni di relazioni di sussunzione, usando le classi dell&apos;altro l&apos;asset semantico come domain o range delle proprie proprietà, definendo restrizioni locali ecc..</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isFormalityLevelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isFormalityLevelOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is formality level of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è livello di formalità di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra il livello di formalità l&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Link between the level of formality and a semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/FormalityLevel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isIncluded -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isIncluded">
        <rdfs:label xml:lang="en">is included</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è incluso</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between two semantic assets, where the first is included either physically or logically in the second.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra due asset semantici, di cui uno è incluso fisicamente o logicamente nell&apos;altro.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isInteroperabilityLevelOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isInteroperabilityLevelOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is interoperability level of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è livello di interoperabilità di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a semantic asset and the interoperability level.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra un asset semantico e il suo livello di interoperabilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/InteroperabilityLevel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isOntologyEngineeringToolOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isOntologyEngineeringToolOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is ontology engineering tool of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è strumento di ingegnerizzazione di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Information about the tool used to create the ontology.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Informazioni sugli strumenti usati per creare l&apos;ontologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/usesOntologyEngineeringTool"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isOntologyLanguageOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isOntologyLanguageOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is ontology language of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è linguaggio di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the language in which the asset is implemented and the semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra il linguaggio con cui l&apos;asset è implementato e l&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyLanguage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isSemanticAssetDistributionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isSemanticAssetDistributionOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is distribution of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è distribuzione di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between Senantic Asset and its distribution.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra l&apos;Asset Semantico e la sua distribuzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/isSemanticTaskOF -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/isSemanticTaskOF">
        <rdfs:label xml:lang="en">is semantic task of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è scenario di applicazione di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra lo scenario di applicazione e l&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Link between a asset task and a semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/last -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/last">
        <rdfs:label xml:lang="en">last</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ultima versione</rdfs:label>
        <rdfs:comment>A link to the current or latest version of the Semantic Asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento alla corrente o ultima versione di un asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/next -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/next">
        <rdfs:label xml:lang="en">next</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha versione successiva</rdfs:label>
        <rdfs:comment>A link to the next version of the Semantic Asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento alla versione successiva dell&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prev -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/prev">
        <rdfs:label xml:lang="en">has prior version</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha versione precedente</rdfs:label>
        <rdfs:comment>A link to the previous version of the Semantic Asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento alla versione precedente dell&apos;Asset Semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/related -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/related">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;SymmetricProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">related</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">collegato</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between two semantic terms.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra due termini semantici.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/semanticAssetInUse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/semanticAssetInUse">
        <rdfs:label xml:lang="en">semantic asset in use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">asset usato in</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between semantic asset and the project that uses it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra l&apos;asset semantico e il progetto che lo usa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/Project"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/usesSemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/supportedSchema -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/supportedSchema">
        <rdfs:label xml:lang="en">supported schema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha come schema supportato</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the Semantic Asset Repository and ontology used to implement it, e.g. ADMS.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra il registro degli asset semantici e le ontologie usate per svilupparlo, per esempio ADMS.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetRepository"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ns1;ADMS/supports"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/supports -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/supports">
        <rdfs:label xml:lang="en">supports</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">supporta</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between the ontology used to implement the repository (e.g. ADMS) and the Semantic Asset Repository.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra le ontologie usate per sviluppare il registro (per esempio ADMS) e il registro degli asset semantici.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetRepository"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/toDoList -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/toDoList">
        <rdfs:label xml:lang="en">to-do list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">da fare</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Describes future tasks planned by a resource curator. This property is primarily intended to be used for semantic assets or datasets, but the domain is left open, it can be used for any resource. Use iCalendar Vtodo class and its properties to further describe the task calendar, priorities etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrive future attività sulla risorsa pianificate dal suo curatore. Si intende che questa proprietà possa essere usata soprattutto per i semantic assets o per i semantic term, ma se il suo dominio viene lasciato aperto, può essere usato per ogni risorsa. Si usi la classe iCalendar Vtodo e le sue proprietà per descrivere ulteriormente le priorità etc. </rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&owl;Thing"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/Vtodo"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/type -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/type">
        <rdfs:label xml:lang="en">type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The nature or genre of the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La natura o il genere della risorsa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/usesOntologyEngineeringTool -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/usesOntologyEngineeringTool">
        <rdfs:label xml:lang="en">uses ontology engineering tool</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">usa come strumento di ingegnerizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Information about the tool used to create the ontology.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Informazioni sugli strumenti usati per creare l&apos;ontologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/usesSemanticAsset -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/usesSemanticAsset">
        <rdfs:label xml:lang="en">uses asset</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">usa asset</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link between a project and the semantic asset used in it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento tra un progetto e l&apos;asset semantico che usa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/Project"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/wasGeneratedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/wasGeneratedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">was generated by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato generato da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generation is the completion of production of a new entity by an activity. This entity did not exist before generation and becomes available for usage after this generation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La generazione è il completamento della produzione di una nuova entità attraverso un&apos;attività. Questa entità non esisteva prima della generazione e diventa disponibile all&apos;uso dopo questa generazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/wasinvalidatedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns1;ADMS/wasinvalidatedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">was invalidated by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato invalidato da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Invalidation is the start of the destruction, cessation, or expiry of an existing entity by an activity. The entity is no longer available for use (or further invalidation) after invalidation. Any generation or usage of an entity precedes its invalidation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">L&apos;invalidazione è l&apos;inizio della distruzione, cessazione o la scadenza di un entità esistente attraverso un&apos;attività. l&apos;entità non è più accessibile all&apos;uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/acronym -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/acronym">
        <rdfs:label xml:lang="en">acronym</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">acronimo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A short name by which a semantic asset is formally known.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Nome breve con cui un asset è formalmente conosciuto.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/altLabel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/altLabel">
        <rdfs:label xml:lang="en">alternative label</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">etichetta alternativa</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Alternative name by which an entity is known.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Nome alternativo con cui un&apos;entità può essere conosciuta.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/competencyQuestion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/competencyQuestion">
        <rdfs:label xml:lang="en">competency question</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A set of questions made to build A semantic asset at the design time.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lista di domande fatte per costruire l&apos;asset semantico al momento della sua progettazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/deprecated -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/deprecated">
        <rdfs:label xml:lang="en">deprecated</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sconsigliato</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Discouragement of use of some terminology, feature, design, or practice (typically because it has been superseded or is no longer considered efficient), but without completely removing it or prohibiting its use.
An annotation with the owl:deprecated annotation property and the value equal to &quot;true&quot;^^xsd:boolean can be used to specify that an IRI is deprecated.
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Cosa in passato documentata e considerata ufficiale il cui uso è attualmente sconsigliato a favore di una versione più recente.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/Concept"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/example -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/example">
        <rdfs:label xml:lang="en">example</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">esempio</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Example concerning the use of a semantaic term.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Esempio d&apos;uso di un termine semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdf;PlainLiteral"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/externalAlignment -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/externalAlignment">
        <rdfs:label xml:lang="en">external aligment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">allineamento esterno</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to indicate the file with the external alignmnets of the semantic asset, if present</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che indica il file di allineamento esterno ad altre ontologie, se presente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/ADMS/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ns1;ADMS/Concept"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/hiddenLabel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/hiddenLabel">
        <rdfs:label xml:lang="en">hidden label</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">etichetta nascosta</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The hidden labels are useful when a user is interacting with a knowledge organization system via a text-based search function. The user may, for example, enter mis-spelled words when trying to find a relevant concept. If the mis-spelled query can be matched against a hidden label, the user will be able to find the relevant concept, but the hidden label won&apos;t otherwise be visible to the user (so further mistakes aren&apos;t encouraged).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Utile quando un utente inteagisce con un sistema di organizzazione della conoscenza attraverso una ricerca text-based. L&apos;utente potrebbe per esempio, digitare una parola con errori di ortografia, ma se il sistema troca un  match con un&apos;etichetta nascosta, l&apos;utente sarà comunque in grado di trocare il concetto rilevante, mentre l&apos;etichetta non sarà visibile all&apos;utente (in modo da non incoraggiare il perseverare dell&apos;errore).</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&owl;Thing"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/notes -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/notes">
        <rdfs:label xml:lang="en">notes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">note</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Additional information about the asset that is not included somewhere else (e.g. information that you do not want to include in the documentation).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Informazioni aggiuntive sull&apos;asset che non sono incluse da altre parti (per esempio, informazioni che non si vuole includere nella documentazione).</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/numberOfAxioms -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/numberOfAxioms">
        <rdfs:label xml:lang="en">number of axioms</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di assiomi</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of axioms in the asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di assiomi nell&apos;asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/numberOfClasses -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/numberOfClasses">
        <rdfs:label xml:lang="en">number of classes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di classi</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of classes in the asset. Classes imported from other namespaces are not taken into account.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di classi nell&apos;asset. Le classi importate da altri namespace non sono prese in considerazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/numberOfDataProperties -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/numberOfDataProperties">
        <rdfs:label xml:lang="en">number of data properties</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di data properties</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The total number of data properties in a semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&ns1;ADMS/numberOfProperties"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/numberOfDatasets -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/numberOfDatasets">
        <rdfs:label xml:lang="en">number of datasets</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di dataset</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of datasets using the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di dataset che usano la risorsa.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;integer"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/numberOfIndividuals -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/numberOfIndividuals">
        <rdfs:label xml:lang="en">number of individuals</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di individui</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of individuals in the asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di individui nell&apos;asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/numberOfLabels -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/numberOfLabels">
        <rdfs:label xml:lang="en">number of labels</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di etichette</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of defined labels for any resources in the ontology (classes, properties, etc).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di etichette definire per ogni risorsa nell&apos;asset (classi, proprietà, ecc).</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/numberOfObjectProperties -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/numberOfObjectProperties">
        <rdfs:label xml:lang="en">number of object properties</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di object properties</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The total number of object properties in a semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&ns1;ADMS/numberOfProperties"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/numberOfProperties -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/numberOfProperties">
        <rdfs:label xml:lang="en">number of properties</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di proprietà</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Number of properties in the asset. Properties imported from other namespaces are not taken into account.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Numero di propietà nell&apos;asset. Le proprietòà importate da altri namespaces non sono prese in considerazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;nonNegativeInteger"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/officialUrl -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/officialUrl">
        <rdfs:label xml:lang="en">official URL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">url ufficiale</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Official URI of the semantic asset</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">URI ufficiale dell&apos;asset semantico. Esempio https://w3id.org/italia/onto/ADMS/</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/prefix -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/prefix">
        <rdfs:label xml:lang="en">prefix</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">prefisso</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The preferred prefix of the semantic asset</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il prefisso dell&apos;asset semantico, tipicamente di un&apos;ontologia</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/reusedByDatasets -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/reusedByDatasets">
        <rdfs:label xml:lang="en">reused by datasets</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riusato dal dataset</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Link to the semantic asset using the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Collegamento all&apos;asset semantico che riutilizza la risorsa.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/sampleQuery -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/sampleQuery">
        <rdfs:label xml:lang="en">sample query</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">campione di query</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A set of queries (may be SPARQL, DL Queries) that are provided along with a semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Insieme di query di esempio fornite con l&apos;asset semantico</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/source -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/source">
        <rdfs:label xml:lang="en">source</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">fonte</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A related resource from which the described resource is derived.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Risorsa collegata da cui la risorsa descritta è derivata.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/status -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/status">
        <rdfs:label xml:lang="en">status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">stato</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Publication status of a resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Stato della pubblicazione di una risorsa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:oneOf>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                        <rdf:first>archived</rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first>catalogued</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first>closed access</rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                <rdf:first>draft</rdf:first>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                        <rdf:first>final draft</rdf:first>
                                                        <rdf:rest>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                <rdf:first>initial draft</rdf:first>
                                                                <rdf:rest>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                        <rdf:first>intermediate draft</rdf:first>
                                                                        <rdf:rest>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                                <rdf:first>published</rdf:first>
                                                                                <rdf:rest>
                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                                        <rdf:first>submitted</rdf:first>
                                                                                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                </rdf:rest>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:rest>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:rest>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:rest>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </owl:oneOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/submittedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/submittedDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">submitted</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">consegnato</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of submission of the resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di consegna di una risorsa.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;date"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/target -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/target">
        <rdfs:label xml:lang="en">target</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">target</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A particular group of people that something is directed at, or that something is intended for.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Destinatari a cui la risorsa è principalmente rivolta.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/versionNotes -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ns1;ADMS/versionNotes">
        <rdfs:label xml:lang="en">version notes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nota sulla versione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A description of changes between this version and the previous version of the semantic assets.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Descrizione dei cambiamenti tra questa versione e la precedente versione dell&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/admsapit/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>



    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
    </owl:Class>



    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
    </owl:Class>



    <!-- http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>



    <!-- http://w3id.org/italia/onto/l0/Activity -->

    <owl:Class rdf:about="http://w3id.org/italia/onto/l0/Activity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;l0/"/>
    </owl:Class>



    <!-- http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;l0/"/>
    </owl:Class>



    <!-- http://w3id.org/italia/onto/l0/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="http://w3id.org/italia/onto/l0/Entity">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;l0/"/>
    </owl:Class>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind -->

    <owl:Class rdf:about="&vcard;Kind"/>



    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <owl:Class rdf:about="&vcard;Organization"/>



    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="&foaf;Agent"/>



    <!-- https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog -->

    <owl:Class rdf:about="https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0Agent -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;l0Agent"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/Concept">
        <rdfs:label xml:lang="en">Concept</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Concetto</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
        <prov:wasInfluencedBy>http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An idea or a notion; a unit of thought useful when describing the conceptual or intellectual structure of a knowledge organization system (KOS).
N.B. Since a unit of thoughr is subjective, this definition is meant to be suggestive, rather than restrictive.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un&apos;dea o una nozione; più in generale un&apos;unità di pensiero utile nel descrivere la struttura concettuale o intellettuale di un sistema di organizzazione della conoscenza (KOS).
N.B. essendo un&apos;unità di pensiero un concetto soggettivo, questa definizione è intesa come indicativa piuttosto che restrittiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/EvaluationCriteria -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria">
        <rdfs:label xml:lang="en">Evaluation Criteria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Criteri di valutazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Various aspects used in validating the quality of a semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Parametri usati nella valutazione della qualità di un asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/EvaluationMethod -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/EvaluationMethod">
        <rdfs:label xml:lang="en">Evaluation Method</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metodo di valutazione</rdfs:label>
        <prov:wasInfluencedBy>http://www.isibang.ac.in/ns/mod#EvaluationMethod</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A methodology that is being followed in evaluating a semantic asset, e.g., application based approach, assessment by human, data driven approach and golden standard.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La metodologia seguita nella valutazione di un asset semantico, es approccio basato sull&apos;applicazione, valutazione fatta dall&apos;uomo, ecc...</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/FormalityLevel -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/FormalityLevel">
        <rdfs:label xml:lang="en">Formality Level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di formalità</rdfs:label>
        <prov:wasInfluencedBy>http://omv.ontoware.org/2005/05/ontology#FormalityLevel</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The level of formality of a semantic asset.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il livello di formalità di un asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/InteroperabilityLevel -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/InteroperabilityLevel">
        <rdfs:label xml:lang="en">Interoperability Level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Livello di interoperabilità</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The ability of different information technology systems and software applications to communicate, exchange data, and use the information that has been exchanged, from the foundational , structural or semantic point of view.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La capacità di diversi sistemi teconologici informatici e di applicazioni software di comunicare, scambiare dati, e usare le informazioni che sono state scambiate, da un punto di vidta fondativo, strutturale o semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OntologyEngineeringTool -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semantic Asset Engineering Tool</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strumento di ingegnerizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tool used to create the semantic asset.</rdfs:comment>
        <prov:wasInfluencedBy>http://omv.ontoware.org/2005/05/ontology#OntologyEngineeringTool</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Lo strumento usato per creare l&apos;asset semantico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OntologyLanguage -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/OntologyLanguage">
        <rdfs:label xml:lang="en">Ontology Language</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Linguaggio dell&apos;asset semantico</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Information about the language in which the semantic asset is implemented.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Informazioni sul linguaggio con cui l&apos;asset semantico è implementato.</rdfs:comment>
        <prov:wasInfluencedBy>http://omv.ontoware.org/2005/05/ontology#OntologyLanguage</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OntologyTask -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/OntologyTask">
        <rdfs:label xml:lang="en">Asset Task</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scenario di applicazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Information about the task the asset was intended to be used for.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Informazioni sul compito che l&apos;asset svolge.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OntologyType -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/OntologyType">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semantic Assset Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di asset semantico</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Types of semantic asset, according to well-known classifications in the Ontology Engineering literature.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Tipi di asset semantici, secondo la classificazione nota nella letteratura riguardo l&apos;ingegnerizzazione delle ontologie.</rdfs:comment>
        <prov:wasInfluencedBy>http://omv.ontoware.org/2005/05/ontology#OntologyType</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/Project">
        <rdfs:label xml:lang="en">Project</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto</rdfs:label>
        <prov:wasInfluencedBy>http://xmlns.com/foaf/0.1/Project</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A project (a collective endeavour of some kind).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un progetto (uno sforzo collettivo di qualche tipo).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Representation -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/Representation">
        <rdfs:label xml:lang="en">Representation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rappresentazione</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/depicts"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A representation of a semantic asset (e.g. a UML diagram).</rdfs:comment>
        <prov:wasInfluencedBy xml:lang="en">http://xmlns.com/foaf/0.1/Image</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una rappresentazione di un asset semantico (ad esempio un diagramma UML).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAsset">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Dataset"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/SM/hasImage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;SM/Image"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/type"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/hasFormalityLevel"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/FormalityLevel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/defines"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/hasSemanticAssetDistribution"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/hasKeyClass"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&owl;Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/hasTask"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/prefix"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&xsd;string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/hasInteroperabilityLevel"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/InteroperabilityLevel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/acronym"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&xsd;string"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/submittedDate"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;date"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/status"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:oneOf>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                <rdf:first>archived</rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                        <rdf:first>catalogued</rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                <rdf:first>closed access</rdf:first>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                        <rdf:first>draft</rdf:first>
                                                        <rdf:rest>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                <rdf:first>final draft</rdf:first>
                                                                <rdf:rest>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                        <rdf:first>initial draft</rdf:first>
                                                                        <rdf:rest>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                                <rdf:first>intermediate draft</rdf:first>
                                                                                <rdf:rest>
                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                                        <rdf:first>published</rdf:first>
                                                                                        <rdf:rest>
                                                                                            <rdf:Description>
                                                                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                                                <rdf:first>submitted</rdf:first>
                                                                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                                                                            </rdf:Description>
                                                                                        </rdf:rest>
                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                </rdf:rest>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:rest>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:rest>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:rest>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </owl:oneOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/officialUrl"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/bibliographicCitation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/Work"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/isContainedIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetRepository"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/hasOntologyLanguage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyLanguage"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Distribution"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetEvaluation -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAssetEvaluation">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semantic Asset Evaluation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Valutazione dell&apos;asset semantico</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/evaluationBasedOnCriteria"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/evaluationMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/evaluationReferredTo"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/evaluatedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The results of evaluating a semantic asset.
N.B. A semantic asset can have more than one evaluations.</rdfs:comment>
        <prov:wasInfluencedBy>http://www.isibang.ac.in/ns/mod#OntologyEvaluation</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il risultato della valutazione di un asset semantico.
N.B. Un asset semantico può avere più di una valutazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetRepository -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAssetRepository">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://dati.gov.it/onto/dcatapit#Catalog"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/officialUrl"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/contains"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/supportedSchema"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticTerm -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticTerm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ns1;ADMS/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/related"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ns1;ADMS/definedIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Vtodo -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/Vtodo">
        <rdfs:label xml:lang="en">To do list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lista cose da fare</rdfs:label>
        <prov:wasInfluencedBy>http://www.w3.org/2002/12/cal/ical#Vtodo</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Work -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;ADMS/Work">
        <rdfs:label xml:lang="en">Work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lavoro</rdfs:label>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/Image -->

    <owl:Class rdf:about="&ns1;SM/Image"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://dati.gov.it/data/resource/Amministrazione/STLab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Amministrazione/STLab">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;l0Agent"/>
        <ns1:l0name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</ns1:l0name>
        <ns1:l0name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</ns1:l0name>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH</dct:identifier>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/onto_AgID -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/ContactPoint/onto_AgID">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="&vcard;Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="&vcard;Organization"/>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ADMSAPIT-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ADMSAPIT-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of ADMS-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the ontology used for specifying the metadata of the ontologies</dct:description>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia ADMS-AP_IT</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia della metadatazione delle ontologie</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="http://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/ADMS/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/ADMS/latest/ADMS-AP_IT.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ADMSAPIT-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ADMSAPIT-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of ADMS-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the ontology used for specifying the metadata of the ontologies</dct:description>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia ADMS-AP_IT</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia della metadatazione delle ontologie</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="http://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/ADMS/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/ADMS/latest/ADMS-AP_IT.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ADMSAPIT-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ADMSAPIT-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of ADMS-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the ontology used for specifying the metadata of the ontologies</dct:description>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia ADMS-AP_IT</dct:title>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia della metadatazione delle ontologie</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="http://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/ADMS/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/ADMS/latest/ADMS-AP_IT.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://dati.gov.it/data/resource/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/Project"/>
        <ns1:l0name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</ns1:l0name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://dati.gov.it/data/resource/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.gov.it/data/resource/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/Project"/>
        <ns1:l0name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</ns1:l0name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://purl.org/adms/interoperabilitylevel/Legal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/adms/interoperabilitylevel/Legal">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/InteroperabilityLevel"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://purl.org/adms/interoperabilitylevel/Organisational -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/adms/interoperabilitylevel/Organisational">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/InteroperabilityLevel"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://purl.org/adms/interoperabilitylevel/Semantic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/adms/interoperabilitylevel/Semantic">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/InteroperabilityLevel"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://purl.org/adms/interoperabilitylevel/Technical -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/adms/interoperabilitylevel/Technical">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/InteroperabilityLevel"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/UfficioProtocolloAOO/un_lsrm-D-010 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/UfficioProtocolloAOO/un_lsrm-D-010">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="&foaf;Agent"/>
        <foaf:name>Sapienza Università di Roma - Dipartimento Scienze Documentarie, Linguistico-Filologiche e Geografiche (Chiara Veninata e Margherita Porena)</foaf:name>
        <dct:identifier>80209930587</dct:identifier>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="&foaf;Agent"/>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l&apos;Italia Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS">
        <target>Pubbliche Amministrazioni</target>
        <acronym>ADMS-AP_IT</acronym>
        <status>draft</status>
        <prefix>admsapit</prefix>
        <hasContributor rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Amministrazione/STLab"/>
        <hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ADMSAPIT-JSON-LD"/>
        <hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ADMSAPIT-RDF-TURTLE"/>
        <hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/Distribution/ADMSAPIT-RDF-XML"/>
        <semanticAssetInUse rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/project/DAF"/>
        <semanticAssetInUse rdf:resource="http://dati.gov.it/data/resource/project/OntoPiA"/>
        <hasTask rdf:resource="&ns1;ADMS/AnnotationTask"/>
        <hasFormalityLevel rdf:resource="&ns1;ADMS/Formal"/>
        <type rdf:resource="&ns1;ADMS/GeneralOntology"/>
        <hasOntologyLanguage rdf:resource="&ns1;ADMS/OWL"/>
        <hasTask rdf:resource="&ns1;ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <hasKeyClass rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>
        <hasKeyClass rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <hasKeyClass rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticAssetRepository"/>
        <hasKeyClass rdf:resource="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>
        <last rdf:resource="&ns1;ADMS/0.1/"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Accessibility -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Accessibility">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Accuracy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Accuracy">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Adaptability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Adaptability">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AltovaSemanticWorks -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/AltovaSemanticWorks">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/AnnotationTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnzoForExcel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/AnzoForExcel">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ApplicationBasedApproach -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/ApplicationBasedApproach">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationMethod"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ApplicationOntology -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/ApplicationOntology">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ontology describing some domain in an application-dependent manner.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Clarity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Clarity">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Completeness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Completeness">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ComputationalEfficiency -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/ComputationalEfficiency">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Conciseness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Conciseness">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ConfigurationTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/ConfigurationTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/CoreOntology -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/CoreOntology">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ontology describing the most important concepts in a specific domain.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DAML-OIL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/DAML-OIL">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyLanguage"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DataDrivenApproach -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/DataDrivenApproach">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationMethod"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/DomainOntology -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/DomainOntology">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ontology describing some domain of the world.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/EvaluationByHuman -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/EvaluationByHuman">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationMethod"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/FilteringTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/FilteringTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Formal">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/FormalityLevel"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/GeneralOntology -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/GeneralOntology">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/GoldStandard -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/GoldStandard">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationMethod"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/IndexingTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/IndexingTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Informal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Informal">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/FormalityLevel"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Informativeness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Informativeness">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/IntegrationTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/IntegrationTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/IsaViz -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/IsaViz">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Knoodl -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Knoodl">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/MatchingTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/MatchingTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/MediationTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/MediationTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/NeOnToolkit -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/NeOnToolkit">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Neologism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Neologism">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/OWL">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyLanguage"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL-DL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/OWL-DL">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyLanguage"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL-Full -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/OWL-Full">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyLanguage"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL-Lite -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/OWL-Lite">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyLanguage"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWLGrEd -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/OWLGrEd">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OilEd -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/OilEd">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OntoBuilder -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/OntoBuilder">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OntoStudio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/OntoStudio">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OrganizationalFitness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/OrganizationalFitness">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/PersonalizationTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/PersonalizationTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ProcessOntology -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/ProcessOntology">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Protege -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Protege">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/QueryFormulationTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryRewritingTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/QueryRewritingTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Relevancy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Relevancy">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Reliability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Reliability">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/SearchTask">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyTask"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAsset"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetRepository -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAssetRepository"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticTerm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticTerm"/>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Semi-formal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Semi-formal">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/FormalityLevel"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/ServiceOntology">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Swoop -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Swoop">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/TaskOntology -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/TaskOntology">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ontology describing generic types of tasks or activities e.g. selling, selecting.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/TopBraidComposer -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/TopBraidComposer">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Uniqueness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Uniqueness">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/UpperLevelOntology -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/UpperLevelOntology">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ontology describing general, domain-independent concepts e.g. space, time.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Usefulness -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Usefulness">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/EvaluationCriteria"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Vitro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/Vitro">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/VocBench -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/VocBench">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/WSMOStudio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/WSMOStudio">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/WebODE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/WebODE">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyEngineeringTool"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/#RDF(S) -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/#RDF(S)">
        <rdf:type rdf:resource="&ns1;ADMS/OntologyLanguage"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/ADMS/0.1/ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ns1;ADMS/0.1/"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAsset">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semantic Asset</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Asset semantico</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un asset semantico (o anche risorsa semantica) è un&apos;entità astratta  che riflette il contenuto intellettuale della risorsa e rappresenta tutte le caratteristiche della risorsa a prescindere dalla sua rappresentazione fisica.  Questa entità astratta combina le entità di FRBR &quot;work&quot; ed &quot;expression&quot;.
Ogni volta che cambia il contenuto intellettuale, il risultato è considerato un nuovo asset che può essere collegato col precedente e con il successivo (versioning).</rdfs:comment>
        <prov:wasInfluencedBy>http://omv.ontoware.org/2005/05/ontology#Ontology</prov:wasInfluencedBy>
        <prov:wasInfluencedBy>http://www.isibang.ac.in/ns/mod#Ontology</prov:wasInfluencedBy>
        <prov:wasInfluencedBy>http://www.w3.org/ns/adms#Asset</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A semantic asset  is an abstract entity that reflects the intellectual content of the Semantic Asset and represents those characteristics of the Semantic Asset that are independent of its physical embodiment. This abstract entity combines the FRBR entities work (a distinct intellectual or artistic creation) and expression (the intellectual or artistic realization of a work). Assets can be versioned. Every time the intellectual content of an asset changes, the result is considered to be a new asset that can be linked to previous and next versions of the Semantic Asset.</rdfs:comment>
        <prov:wasInfluencedBy>http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticTerm">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semantic Term</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Termine semantico</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An abstract entity that reflects the intellectual content of the semantic asset components (classes, properties, individuals, concepts).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entità astratta che fa riferimento sia alle classi di un asset semantico, che alle sue proprietà e ai suoi individui nonchè ai concetti presenti in vocabolari controllati espressi usando  linguaggi  formali.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/admsapit"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAssetRepository">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semantic Asset Repository</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Registro degli asset semantici</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A repository that provides facilities for storage and maintenance of descriptions of Semantic Assets, and functionality that allows users to search and access these descriptions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Repository in cui si archiviano, si annotano e si mantengono gli asset semantici, intesi sia come ontologie che come vocabolari, per facilitarne la ricerca e l&apos;accesso da parte degli utenti e dei software.</rdfs:comment>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#AssetRepository"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&ns1;ADMS/SemanticAssetDistribution">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semantic Asset Distribution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione dell&apos;asset semantico</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A particular physical embodiment of an Asset. It is typically a downloadable computer file that implements the intellectual content of an Asset.
A particular Semantic Asset Distribution is associated with one and only one Asset, while all Distributions of an Asset share the same intellectual content in different physical formats.
Semantic Asset Distributions themselves are not versioned.</rdfs:comment>
        <prov:wasInfluencedBy>http://www.w3.org/ns/adms#AssetDistribution</prov:wasInfluencedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La manifestazione fisica di un asset. Solitamente è rappresentata da un file scaricabile, che renda effettivo il contenuto intellettuale di un asset semantico.
Una particolare distribuzione di un asset semantico, è associata a uno e un solo asset, mentre tutte le distribuzioni di un asset semantico condividono lo stesso contenuto intellettuale in formati differenti.
Le distribuzioni degli asset semantici non hanno versioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="&ns1;ADMS/"/>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net -->
