<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/italia/onto/POI/"
     xml:base="https://w3id.org/italia/onto/POI"
     xmlns:admsapit="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:schema="http://schema.org/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:clvapit="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:ti="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:dcatapit="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:smapit="https://w3id.org/italia/onto/SM/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/0.3"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia del profilo  italiano sui Punti di Interesse (Point of Interest - Italian Application Profile - POI-AP_IT). Esempi di punti di interesse possono essere: luoghi della cultura, un incrocio stradale, una farmacia, un centro commerciale, una fermata dell&apos;autobus, ecc.</dct:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia del profilo  italiano sui Punti di Interesse (Point of Interest - Italian Application Profile - POI-AP_IT). Esempi di punti di interesse possono essere: luoghi della cultura, un incrocio stradale, una farmacia, un centro commerciale, una fermata dell&apos;autobus, ecc.</rdfs:comment>
        <dct:creator rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"/>
        <admsapit:target xml:lang="it">Cittadini</admsapit:target>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask"/>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Points of Interest</rdfs:comment>
        <admsapit:hasTask rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask"/>
        <admsapit:target xml:lang="it">Pubbliche Amministrazioni</admsapit:target>
        <admsapit:hasOntologyLanguage rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
        <dcat:theme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/REGI"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/POI-RDF-XML"/>
        <admsapit:last rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/0.3"/>
        <admsapit:status>catalogued</admsapit:status>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-10-16</dct:issued>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/POI-JSON-LD"/>
        <dct:title xml:lang="it">Ontologia dei Punti di Interesse - Profilo applicativo italiano</dct:title>
        <admsapit:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology"/>
        <admsapit:officialURI rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://w3id.org/italia/onto/POI</admsapit:officialURI>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <admsapit:hasFormalityLevel rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal"/>
        <dct:rightsHolder rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"/>
        <dct:title xml:lang="en">Point of Interest ontology - Italian application profile</dct:title>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2018-03-13</dct:modified>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ontologia dei Punti di Interesse - Profilo applicativo italiano</rdfs:label>
        <dct:publisher rdf:resource="http://spcdata.digitpa.gov.it/Amministrazione/agid"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Italian Points of Interest ontology</rdfs:label>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterestCategory"/>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/MultiplePointOfInterest"/>
        <dcat:contactPoint rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid"/>
        <admsapit:hasSemanticAssetDistribution rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/distribution/POI-RDF-TURTLE"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/DAF"/>
        <admsapit:semanticAssetInUse rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA"/>
        <dct:accrualPeriodicity rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG"/>
        <dcat:keyword xml:lang="it">punto di interesse</dcat:keyword>
        <dct:description xml:lang="en">This is the ontology of the Italian application profile for Points of Interest. Examples of Points of Interest can be: cultural sites, crossroads, a pharmacy, a mall, a bus stop, etc.</dct:description>
        <admsapit:hasContributor rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td"/>
        <admsapit:prefix>poiapit</admsapit:prefix>
        <dcat:keyword xml:lang="it">luogo di interesse</dcat:keyword>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.3 - 13 Marzo 2018 - Migrazione al namespace https://w3id.org/italia per gestire URI permanenti.</owl:versionInfo>
        <admsapit:hasKeyClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <admsapit:target xml:lang="it">Imprese</admsapit:target>
        <admsapit:status>published</admsapit:status>
        <admsapit:acronym>POI-AP_IT</admsapit:acronym>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.3 - 13 March 2018 - Migration of the namespace to https://w3id.org/italia for dealing with persistent URIs.</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary"/>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/hasPOICategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/hasPOICategory">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOICategoryFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterestCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega il punto di inreresse alla sua categoria generale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the point of interest to its general cateogry.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria del punto di interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has point of interest category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/hasPOINameInITime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/hasPOINameInITime">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOINameInTimeFor"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POINameInTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega il punto di interesse alla situazione (evento) del suo nome ch ecambia nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property lnks the point of time to the situation (event) of its name that changes over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ha name in time of the point of interest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha nome nel tempo del punto di interesse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/hasPOIState -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/hasPOIState">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOIStateFor"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIState"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega il punto di interesse al suo stato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links the point of interest to its status.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stato del punto di interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has point of interest status</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/includesPOI -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/includesPOI">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/isIncludedInPOI"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/MultiplePointOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà lega un punto di interesse multiplo a tutti i  punti di interesse in esso contenuti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a multiple point of interest with all the points of interest included in it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">include punto di interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes point of interest</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/isIncludedInPOI -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/isIncludedInPOI">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/MultiplePointOfInterest"/>
        <rdfs:comment rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;includes point of interest&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;include punto di interesse&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is included in point of interest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è incluso nel punto di interesse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOICategoryFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOICategoryFor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterestCategory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha categoria del punto di interesse&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the inverse property of &quot;has point of interest category&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is point of interest category for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è categoria del punto di interesse per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOINameInTimeFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOINameInTimeFor">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POINameInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has point of interest name in time&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha nome nel tempo del punto di interesse&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is point of interest name in time for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è nome nel tempo del punto di interesse per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOIStateFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOIStateFor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIState"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha stato del punto di interesse&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">inverse property of &quot;has point of interest status&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is point of interest status for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato del punto di interesse per</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/hasImage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasImage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/Image"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/"/>
    </owl:ObjectProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/POIID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIID">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;identificativo univoco del punto di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a unique identifier of the point of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo punto di interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">point of interest identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/POIalternativeName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIalternativeName">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POINameInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un nome alternativo (acrononimo, o altro nome) con cui è conosciuto il punto di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an alternative name (acronym, or any other name) with which the point of interest is known.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome alternativo del punto di interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">point of interest alternative name</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/POIcategoryIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIcategoryIdentifier">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è l&apos;identificativo nel vocabolario controllato della categoria dei punti di interesse. E&apos; equivalente a dct:identifier e skos:notation utilizzati nel vocabolario controllato stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">POI category identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo categoria punto di interesse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/poi-category-classification"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/POIcategoryName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIcategoryName">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterestCategory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;etichetta (nome) della categoria del punto di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the preferred label (name) of the category of the point of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">name of point of interest category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome categoria del punto di interesse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <l0:controlledVocabulary rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/poi-category-classification"/>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/POIdescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIdescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una generica descrizione del punto di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a generic description of the point of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione del punto di interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">point of interest description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/POIofficialName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIofficialName">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POINameInTime"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il nome ufficiale del punto di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the official name of the point of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome ufficiale del punto di interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">point of interest official name</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/POIstate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIstate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIState"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;etichetta (stringa) dello stato del punto di interesse.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is the preferred label for the status of the point of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore dello stato del punto di interesse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/MultiplePointOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/MultiplePointOfInterest">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/includesPOI"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una collezione di punti di interesse. Per esempio un centro commerciale è un punto di interesse ma a sua volta una collezioni di tanti punti di interesse (farmacia, negozi, ristoranti, cinema, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a collection of points of interest.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Multiple Point Of Interest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Punto di Interesse Multiplo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/POINameInTime -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POINameInTime">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOINameInTimeFor"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIofficialName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIalternativeName"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la situazione del nome del punto di interesse che cambia nel tempo. Essa è rappresentata quindi come una relazione ennaria tra il punto di interesse, il tempo e il nome. Questa classe può essere utile nel caso si voglia tracciare l&apos;evoluzione dei nomi di punti di interesse nel tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the situation of the name of the point of interest that changes over time. It is therefore represented as an ennary relationship between the point of interest, time and name. This class can be useful in case you want to trace the evolution of names of points of interest over time.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Name in Time of the Point of Interest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nome nel Tempo del Punto di Interesse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/POIState -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIState">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/isPOIStateFor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIstate"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stato del punto di interesse. I suoi valori possono essere fissati per tipologia di punto di interesse. Per esempio, essi possono essere &quot;di turno&quot;, &quot;aperta&quot;, &quot;chiusa&quot;, ecc. per le farmacie oppure &quot;libero&quot;, &quot;occupato&quot; per i parcheggi, oppure &quot;aperto&quot;, &quot;chiuso&quot;, &quot;in ristrutturazione&quot; nel caso di strutture ricettive, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the status of the point of interest. Its values can be fixed but vary according to the type of point of interest. For example, they may be &quot;on duty&quot;,&quot;open&quot;,&quot;closed&quot;, etc. for pharmacies or &quot;free&quot;,&quot;occupied&quot; for parking, or &quot;open&quot;,&quot;closed&quot;,&quot;under renovation&quot; in the case of accommodation facilities, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point of Interest Status</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stato del Punto di Interesse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterest">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/hasPOICategory"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterestCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/hasPOINameInITime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POINameInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/hasImage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/Image"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/hasPOIState"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIState"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/isIncludedInPOI"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/MultiplePointOfInterest"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIofficialName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIdescription"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIID"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un punto di interesse, ovvero un particolare punto che qualcuno trova utile o di interesse. Esso può essere un parcheggio, una struttura ricettiva, una feramta dell&apos;autobus, una farmacia, un centro commerciale, un incrocio, ecc. E&apos; da notare che questa classe rappresenta di fatto una sovrastruttura utile per modellare cose di interesse ma allo stesso tempo è anche accettato considerarla come luogo (infatti la classe è definita come sotto classe di &quot;Entity-Entità&quot; dell&apos;ontologia L0 che a sua volta può essere un oggetto o un luogo). Questo tipo di modellazione quindi consente a utenti di poter cercare oggetti di interesse ma anche fare query su punti di interessse intesi come luoghi.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a point of interest, which is a particular point that someone finds useful or interesting. It may be a parking , an accommodation, a bus stop, a pharmacy, a shopping centre, a crossroads, etc. This class represents a &quot;superstructure&quot; used to model things of some kind of interest; however, at the same time it can be viewed as a location or place or feature (it is indeed a subclass of Entity in the top level ontology L0 which can be in turn a Location or an Object). This kind of modelling allows users to get information if they search for both a location and things to which they are interested in.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point of Interest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Punto di Interesse</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterestCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI/PointOfInterestCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI/POIcategoryName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria attraverso cui classificare il punto di interesse. Essa assume i valori di un vocabolario controllato (che sarà rilasciato nelle prossime settimane e ispirato dalla classificazione di Open Street Map) che identifica in linea generale i tipi di punti di interesse come per esempio: divertimento, cibo, servizio pubbico, viaggi/turismo, ecc. I suoi individui possono essere anche sottoclassi della classe Punto di Interesse (questa tecnica di modellazione in OWL si chiama Punning).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category of the point of interest. It individuals can be data of a controlled vocabulary (that we will make available in the upcoming weeks and that will be inspired by the classification offered by Open Street Map). The controlled vocabulary identifies the general types of Points of Interest such as, &quot;entertainament, food, public service, travel/tourism&quot;, etc. The individuals of this class can also be subclasses of the class &quot;Point of Interest&quot; (Punning)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/POI"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria del Punto di Interesse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point of Interest Category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/Image -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/Image">
        <rdfs:comment rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Entity">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Event -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    </owl:Class>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/"/>
    </owl:Class>



    <!--
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




    <!-- http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://spcdata.digitpa.gov.it/browse/page/Amministrazione/agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>agid</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="it">Agenzia per l&apos;Italia Digitale</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Italian Digital Agency</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/POI-JSON-LD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/POI-JSON-LD">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione JSON-LD dell&apos;ontologia dei punti di interesse</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in JSON-LD of the Points of Interest ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione JSON-LD ontologia POI-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">JSON-LD distribution of POI-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/POI/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/POI/POI-AP_IT.jsonld"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/POI-RDF-TURTLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/POI-RDF-TURTLE">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell&apos;ontologia dei punti di interesse</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/turtle of the Points of Interest ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/Turtle ontologia POI-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/Turtle distribution of POI-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/POI/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/POI/latest/POI-AP_IT.ttl"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/distribution/POI-RDF-XML -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/distribution/POI-RDF-XML">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAssetDistribution"/>
        <dct:description xml:lang="it">Questa è la distribuzione RDF/XML dell&apos;ontologia dei punti di interesse</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the distribution in RDF/XML of the Points of Interest ontology</dct:description>
        <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
        <dct:license rdf:resource="https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40"/>
        <dct:title xml:lang="it">Distribuzione RDF/XML ontologia POI-AP_IT</dct:title>
        <dct:title xml:lang="en">RDF/XML distribution of POI-AP_IT Ontology</dct:title>
        <dcat:accessURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/POI/latest"/>
        <dcat:downloadURL rdf:resource="https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/POI/latest/POI-AP_IT.rdf"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/contact-point/onto-agid">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Kind"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <vcard:fn>banche dati e open data</vcard:fn>
        <vcard:hasEmail rdf:resource="mailto:info@dati.gov.it"/>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/public-organization/td">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <dct:identifier>TD</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Transformation Team</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Team per la Trasformazione Digitale</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent"/>
        <dct:identifier>cnr - Z6HZEH - STLab</dct:identifier>
        <foaf:name xml:lang="en">Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/DAF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/DAF">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <foaf:name xml:lang="it">Data &amp; Analytics Framework</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/data/project/OntoPiA">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Project"/>
        <l0:name xml:lang="it">OntoPiA - la rete di ontologie della pubblica amministrazione italiana</l0:name>
    </owl:NamedIndividual>



    <!-- https://w3id.org/italia/onto/POI -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/POI">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->
